#Concept of a possibly usefull App ###a. Аналоги. Wunderlist. Самый популярный проект своего класса. Качественное и проверенное приложение. Простой и удобный дизайн. Из недостатков ограниченность бесплатной версии. Отсутствие статистики. Задачи сохраняются в списках. Это единственный инструмент категоризации записей. Теги или категории не поддерживаются. Зато это компенсируется удобным добавлением и редактированием. При создании задачи достаточно указать лишь название. Todoist. Todoist отличается легким и простым интерфейсом. Большим плюсом является присутствие на всех платформах от веб до AppleWatch. Есть возможность использовать плагины для браузеров. Полезный сервис Todoist Karma, который понятно показывает вашу продуктивность. Для кого-то недостатком является то, что многие настройки сервиса доступны с помощью встроенных команд и запросов. Todoist можно по праву считать одним из лучших в своем сегменте. Но все самые "вкусные" возможности предоставляются только в платной версии. Any.do. На мой взгляд самый современный дизайн. Внешне приложение смотрится очень стильно. По умолчанию используется сине-белая цветовая гамма. В остальном функционал примерно такой же. Яндекс Трекер. Удобный и многофункциональный трекер для совместной работы. Подробнейшее описание задач. Имеется возможность создавать личные дашборды, в которых собраны задачи в которых вы участвуете, создавать задачи, организации agile-команд. Фильтрация задач по любым фильтрам, включая собственные. Многофункциональный концепт очередей.

###b. Сценарии использования. Увеличить производительность команды проекта. Распределение времени по задачам. Возможность записи задач, планов, чтобы не держать их все время в голове. Упрощение коммуникации между сотрудниками. Планы тренировок для спортсмена. Просто составить свое каждодневное расписание. Составить напоминания на весь год на все важные дни и все, что с ними связано. Составить план путешествия. Элементарный список покупок. Личная диета, расписанная по дням и часам.

###c. Планируемые возможности программы. ####План максимум: Список дел. * Каждый пользователь имеет список дел. * Сортировка по дате, приоритету... * Поиск задач. * Очистить список. * Фильтрация задач. Управление задачами в списке. * Создание задачи. * Настройка задачи. * Оповещения о наступлении срока выполнения задачи. * Создание подзадачи. * Комментирование задачи. * Перемещение подзадач по дереву задач. * Изменение приоритета. * Изменение даты выполнения. * Изменение статуса выполнения задач. * Блокирование задачи другой задачей. * Распределение задач по группам. * Отображение, редактирование и отслеживание дерева составного дела. Персональная статистика(like Karma). * Уровни продуктивности, зависящие от очков. * Очки зависят от регулярности добавления и выполнения задач. * Отображение прогресса. * Отображение ежедневного, недельного, месячного прогресса. * Динамика эффективности. * Информация о выполненных задачах. Плотная работа с временем. * Уведомления о крайнем сроке. * Календарь для просмотра задач. * Задание периодичности для задач(планов). Коллективная работа с задачами, списками. * Создать проект. * Добавление пользователей к проекту * Давать доступ другим пользователям к определенным задачам. * Доска объявлений. * Назначение администраторов. * Распределение задач по персоналиям. Импорт, экспорт задач.

####План минимум: Списки дел. Более простая статистика. Отсутствие приоритетов. Отсутствие системы оповещений. * Менее продвинутый функционал в мелких деталях.

###d. Логическая архитектура. Task — содержит дату выполнения, приоритет, список вложенных подзадач. TaskList — содержит в себе обычный список задач, а также интерфейс для взаимодействия с ними. Calendar — расширенная версия системного календаря, каждый день представляет собой список задач. Plan — периодически создающаяся задача. User — содержит персональные данные, список задач, список проектов, в которых он участвует. Program — само приложение. Обрабатывает пользовательские запросы и действия. Создается при запуске программы.

###e. Этапы разработки. Базовая версия — локальный список задач, календарь. Основная версия — реализованные сущности из пункта d, локальные аккаунты пользователей. Взаимодействие через консоль. * Финальная веб-версия — визуальный интерфейс, хранение информации в базе данных. Модель взаимодействия клиент-сервис.

###f. Сроки. Базовая версия — к началу апреля. Основная версия — конец апреля. * Веб-версия — конец мая. ###g. Статус. Отчет завершен. Базовая версия в ближайшее время.